美裁定對中國產輪呔徵雙重懲罰性關稅 華：調查違背事實

美國商務部就對中國卡客車輪胎反傾銷和反補貼調查作出終裁。美國決定課加反傾銷稅率為9%和22.57%，反補貼稅率為38.61%、52.04%和65.46%。中國商務部譴責美國對中國輪胎採取限制課稅，嚴重阻礙中國出口，並敦促糾正錯誤做法。美國對中國輪胎的反傾銷與反補貼調查早於特朗普上任前展開。

據路透社報導，中國商務部星期三針對美國就中國輪胎反傾銷反補貼的裁決批評表示，美國反覆對中國輪胎產品發起貿易救濟調查並採取限制措施，嚴重阻礙了中國輪胎產品對美出口，損害了中國輪胎產業的正當權益，也有損美國消費者的福利。

根據中國商務部網站刊登貿易救濟調查局局長王賀軍的話稱，中國嚴重質疑美國商務部裁定高額反補貼稅率的決定，其調查方法違背客觀事實，存在明顯瑕疵。

根據中國官方網站，中國敦促美方恪守世貿組織相關規則，糾正錯誤做法。中方將密切關注案件進展，採取必要措施維護企業公平權利。

王賀軍還強調，中國一貫反對貿易保護，對美國不顧事實、濫用貿易救濟措施的做法表示嚴重關切。

王賀軍還批評說，在出口買方信貸項目上，美國無視中國政府和企業的積極配合，拒絕採信所提交的事實材料，故意採用不利事實裁定懲罰性稅率。

中國官方還批評說，美國在調查中未給予中國涉案企業公平抗辯權，拒絕國有企業的分別稅率申請，人為將涉案企業原材料供應商認定為公共機構，將企業間正常商業往來視為補貼。官方網站說，中國業界對美國做法及決定強烈不滿。

美國華盛頓時間1月24日，美國商務部就對中國卡客車輪胎反傾銷和反補貼調查作出終裁。其中，反傾銷稅率為9%和22.57%，反補貼稅率為38.61%、52.04%和65.46%。

中國商務部官方網站沒有表明是否要對美國施以報復措施。

消息沒有說中國是否要將這一起新的輪胎貿易糾紛提告到世界貿易組織仲裁。

國際廣播電台

唔好意思, 笑左

屌人之前都唔睇下自己咩斤兩
而家全世界都同意中國完全冇兌現入WTO個陣既市場經濟承諾

抵死啦
入去人地個圈子又唔肯守規則
今時今日先懲罰已經係ON99

全面圍堵

會唔會又借香港過橋？經香港出口？

究竟新總統上場，香港有無着數？

想姐撚，撚太撚

又黎不參與，不承認

攬抄